***Описание***

Детская игра "Виселица" для двух игроков. Игроку необходимо угадывать буквы в загаданном другим игроком слове или выбранном случайным образом из имеющегося списка слов.

***Принцип работы***

После того как слово загадано, игрок вводит с клавиатуры буквы, пытаясь разгадать слово. Игрок может ошибиться только 7 раз, после чего игра заканчивается.

***Установка и запуск***

Чтобы запустить программу запустите файл **viselitsa.rb** из консоли:

1. Чтобы загадать слово самому (один из игроков загадывает, другой - отгадывает)

```
ruby viselitsa.rb СЛОВО
```

2. Чтобы слово бралось случайно из файла (один из игроков загадывает, другой - отгадывает)

```
ruby viselitsa.rb
```
***Как добавить новые слова в Виселицу***

В папке **data** есть файл **words.txt**, содержащий слова для игры. Просто добавьте новую строчку со словом или несколько строк для нескольких слов.


***Дополнительная информация***

Подробнее про игру и правила можно прочитать по ссылке - [Игра "Виселица"](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0_(%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0))
